<h1>Проект: step-project-forkio </h1>
<h3>Группа: FE1(Днепр)</h3>
<h5>Разработали:</h5>
<ul>
    <li>Руденко Александр</li>
    <li>Якимова Алла</li>
</ul>

**Цель проекта:** Получить практические навыки верстки адаптивного сайта под разрешения 320 пикселей, 768 пикселей, и 1200 пикселей. Закрепить теоритический материал. Научиться создавать сборки проекта с помощью Gulp. Получить практические знания в использовании GitLaba и программы GitKraken.

Управление проектом велось в [Trello](https://trello.com/b/pm8zfExQ/step-project-forkio)
([Приглашение в проект](https://trello.com/invite/b/pm8zfExQ/baabd8fffbfa09c49e53d2a38c44d49f/step-project-forkio))

Ссылка на задание [проекта](https://gitlab.com/dan-it/dnepr-groups/fe1/-/tree/master/advanced-html-css/step-project-forkio)

Ссылка на [сайт](https://rudenko-alex.github.io/forkio/)


<h4>Задачи участников проекта</h4>
_Руденко Александр_
<ul>
    <li>Создание и разбитие проекта на задачи в Trello</li>
    <li>Создание сборки проекта с помощью Gulp</li>
    <li>Верстка шапки сайта с выпадающим меню</li>
    <li>Верстка секции For App с кнопкой внизу блока</li>
    <li>Верстка секции People Are Talking About Fork</li>
    <li>Проверка верстки Аллы</li>
    <li>Создание Readme файла</li>
</ul>

_Якимова Алла_
<ul>
    <li>Создание репозитория на GitLab, слияние веток</li>
    <li>Корректировка сборки Gulp</li>
    <li>Верстка блока Revolutionary Editor</li>
    <li>Верстка секции Here is what you get</li>
    <li>Верстка секции Fork Subscription Pricing</li>
    <li>Проверка верстки Александра</li>
    <li>Дополнение Readme файла</li>
</ul>

<h5>Список использованных технологий </h5>
 <ul>
    <li>использование CSS media queries, max-width, min-width для корректировки свойств в соответствии с потребностями мобильных устройств</li>
    <li>использование параметра VW(viewport)</li>
    <li>использование SСSS преимуществ: mixinов, расчетов и переменных</li>
    <li>использование относительных величин em, % </li>
    <li>Использование принципа Mobile First</li>
    <li>использование gitKraken для управления коммитами и ветками проекта</li>
    <li>Использование основ методологии БЭМ</li>
</ul>

